[結他選擇困難症] 40吋vs 36吋

想買個新結他(學左一排，非高手)
下年會去外國讀書
有啲airline未必可以hand carry
所以好糾結

原本睇中左個seagull40吋
聲好好聽，木又靚啲但又重啲
但係又驚日後要機艙運費好貴

又考慮過Taylor GS mini
輕便啲，但啲聲又始終無40吋咁豐富厚實

好難抉擇呀
好想各位前輩比下意見

唔外國先買？

如果你係玩彈唱
GS mini 輕便好彈 應該冇得輸

因為而家用緊個個想比屋企人，我就買個新嘅，喺香港都會繼續學

弱弱一問，GSmini 指板會短啲窄啲，會唔會彈嘅時候難㩒啲呢？

自彈自唱用GS-mini冇乜問題，但用幼弦啲聲會唔夠厚同好尖，我自己就用開.013嘅弦，聲會大啲厚啲，相對上會難撳啲，但會好聽好多。
如果只係睇chord譜掃chord，唔會撳啲好高把位嘅chord (<9 fret)都夠晒用。但如果係玩fingerstyle就建議買返正常size會好好多。
我又唔覺得GS-mini比起正常size結他難㩒好多，如果樓主係絲打，手唔算大，可能指板同琴身size短啲細啲反而對女仔會仲舒服。
Seagull我唔係好熟，留比其他巴絲打答。但建議樓主親身去試彈吓，feel吓兩支有咩唔同，同埋啲聲係咪自己想要先，自己感覺最重要。
利申：兩年半GS-mini mahogany用家，整體上都算滿意，但彈返正常size結他會有少少唔慣

梗係去外國先買啦。
第一去嗰程唔駛上飛機，少一重風險之餘，又照顧少件行李。
第二，外國好多款式牌子香港未必有（成日去旅行見到都想抬返香港😢），梗係睇吓有冇特別野買啦。

至於40定36，各有好處啦。總之要試，信自己手感和耳仔。結他幾千蚊這個價位，唔一定大牌子一定好，細牌子有時都有好野。最緊要自己啱。